【母語？】楊潤雄：世界將來中文發展普通話為主 質疑廣東話學能否長遠

教育局長楊潤雄於港台節目指，日常生活應多用普通話表達，形容整個世界將來中文發展是普通話為主，質疑用廣東話學中文是否能夠長遠。

楊潤雄在節目表示，因為他是廣東人，故其母語是廣東話，惟「對其他好多人來說，你話香港母語是廣東話，好多人可能有不同看法」。

楊潤雄又說，很多時學界爭拗應用廣東話還是普通話學中文，「我們廣東話對香港來說其實是一個優勢，古詩詞歌賦是用廣東話讀出來才有韻味……但同一時間日常用語，日常生活裏面能夠多些用普通話表達，或者去學，是否會好些呢？」

他解釋：「我有時想，當然需要專家研究啦……全世界學中文，你想下有哪些地方（學）廣東話？其實無的……即是說成個世界將來的中文發展，是以普通話為主。香港700萬人社會用廣東話學中文，將來會不會長遠？會否有個分別在這令我們失去優勢呢？這個要專家去研究。」

問到香港是母語是廣東話還是普通話，楊潤雄指，「在香港來說……有些人又經常說我閃縮，有一次我都講，我的母語是廣東話」。不過他提到，作為局長，「那時有說過香港常用語言，學校教的語言是廣東話，因為好難代表（全部人）。少數族裔如何？對他們來說（廣東話）不是母語。潮州人又是否可以說母語是廣東話呢？理論上又不是好對，所以那時第一次講法是，學校裏面常用教學語言是廣東話」。

咁應該變學英文都唔會係普通話

屌你老母 真係多垃圾官

冚家鏟賣港賊

係都英文啦

有咩方法可以推翻個垃圾教育局

你老母 你講依番說話用咩話講架

都係果句啦 你咁撐普教中應該身體力行帶番自己班細路返香港讀書
唔好用其他人d細路做實驗

on9 英文呢啲高等語言話變就變㗎

有怎樣嘅教育就有怎樣嘅社會

乜撚野「其他好多人」？

死共狗

革命

痴撚線

呢個垃圾政府真係痴撚左線

屌你老母

屌你老母 d狗官叫市民返大陸讀書 自己d仔女去哂外國

呢條垃圾忽然間母語變返廣東話嗱？ 老母都唔認得，唔怪得全世界屌佢老母都冇反應啦

當香港啲大學做中文研究廢㗎？都係用廣東話㗎

比美國搞緊，班支那狗應該頂唔到幾耐
唔知過唔過到2019

好happy埋幾年啦 之後應該冇得再咁串嘴

要消滅一個民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裏下手

垃圾

屌你老母香港狗官

廢官，都支爆喇
到時冇左學普通話嘅誘因
鬼會學咩

而家d小朋友愈來愈多唔肯講廣東話
根本已成定局
未來廣東話絕對會被政府搞到變非官方語言
冇乜人識講

愈來愈猖狂
唔睇人名我以為邊份支報媒體或者澳門官講既廢話
死仆街狗官

問下吹屎安點學好普通話先

楊生係神算 點知世界將來中文發展普通話為主 將來世界冇哂中文都唔定呢 咁依家中文都唔洗學啦

屌你老母 死共狗

死共狗

好心諗清楚自己講乜先出嚟講啦，佢班文膽背後做乜㗎

咁點解唔係英文先？轉返英語教學？局長仔女學校用咩語言讀書？

死全家啦屌你老母

有冇尊重過香港文化?

學英文好過學胡語啦
你班教育局嘅高官啲文件咪又係英文行先

自相矛盾

南亞仔認同

屌你老母食屎狗，香港人用廣東話學中文從來有乜問題？

成個政府都係 口裏說不 身體卻很誠實

支那仲頂到幾多年 未知數

世界將來沒有中國添啦
仲普通話
瞓撚醒未

中國人=世界??

你就唔長遠

大家快d屌死佢，唔該

睇佢幾時獲毛主席召見

咁我學歐系語言好過啦
你又有冇安排人去教呀？

DLLM, 搞好啲英文先啦|! 舐唔 lun 切！

學英文啦
中國比美國打， 學普通話係打算做博物館 ？處理中國人遺留落黎既文物

好撚正，笑死我，呢啲咁嘅人都可以做教局局長，如果呢個世界真係有鬼神，呢條友應該都無咩好下場

成個政府每個部門嘅高官都好努力諗緊點賣港
自己識講用廣東話讀中文好啲
轉個頭就話日常要講普通話
屌你老母 廣東話先係日常要講嘅野
普通話當外語咁學咪算

呢啲葉公好龍既人通常講蝗語都好屎,自己唔學但又叫人學.

到呢個時候仲奶共奶到fat fat 聲 你主子依家頭都大埋，自身難保呀

2017年10月25日

兩子女讀國際學校 楊潤雄指當時認為港教育制度複雜

教育局局長楊潤雄昨出席Now新聞台節目時表示，兩個孩子均就讀國際學校，解釋自己曾被派往外地工作，當時認為香港教育制度「複雜」，亦未有詳細考慮，便為孩子選擇一間可以就讀多年的學校。

他又稱，相信兩個孩子中若有一人在傳統學校讀書，會更為適合，認為這反映了家長需要為孩子選擇合適的學校，並承認家長選擇學校時需要對學校有深入了解，並不容易。

不過，楊潤雄指，自己兩個孩子均曾就讀國際學校，故相信可將國際學校的教學理念及氣氛，引入本地的學校，但強調香港教育系統不是不好，卻承認現時學生壓力太大，需考慮改善小學及初中學生目前面對的壓力問題。
對於有家長指子女每天由早上8時15分至下午3時一直上課，其間只有兩節15分鐘小息，以及30分鐘午膳時間，被主持人詢問是否有問題，楊潤雄指，需要逐個個案研究，難抽空評論，因為需視乎學校上課會做甚麼，即使午膳只有30分鐘，低於教育局指引的1小時，但如飯後只是「講下古仔，傾下偈，先讀書」，不是很重的學習成分，亦未必太有問題。他又指，實際需視乎學校的活動和功課量，但上述個案值得派同事了解。

全世界都用美式英文，點解政府仲用英式?

連自己語言文化都可以出賣
對唔對得住自己袓先？

不如話世界將來係以英文丶西班牙文同法文為主，其他語言應該要自我收皮啦

屌你老母 全家死撚咗佢啦

學古文都唔長遠 DSE快D取消古文

咁樣搞法，仲邊有人想生仔

複雜？有幾難明啊
你做開教育事務 都同人講學制複雜
市民點會對新高中制度有信心

哂氣 根本就係想自己小朋友行條簡單d 冇咁辛苦既路入大學下話

btw 局長咁春鍾意普通話 快趣搬返大陸住
香港唔適合咁高等既生物居住

其實係

啱啱wiki睇下佢啲野

條撚屌祖籍廣東,由細到大幾乎都係香港讀書工作

點解依家可以講得出依啲說話?

母語教學已經搞到香港新一代英文水平下降

而家又走去普通話

咁搞法唔好話學咩語言 再變落去只會四不像

乜都識少少但唔精 廣東話都唔撚識

屌你老味
真係要好似 The Dark Knight 入面咁捉依D撚樣黎公審

千年賤種太監基因
你話邊有得改

呢條仆街冇落過區 生存晌普通話嘅小圈子裡

依啲人渣
點解唔入普教中

有咩市民就有咩政府
政府都係市民組成
唔係大陸落黎架

最大問題係呢個政府賣港賣到咁都無人識反抗
d狗官講完個個屌一屌就算

痴撚線局長

佢真係雙面人代表

將來北京腔唔會再係中国官方語言